D兵法有冇講何時合兵/分兵?

討論下古代戰爭/打機
合兵東面，敵人打西面
分兵兩路，但兵力薄弱，被人逐一擊破
有冇咩兵法策略講解下分兵/合兵既時機